Je traduis la phrase par un calcul et j'effectue le calcul demandé en détaillant chaque étape.
\begin{enumerate}
	\item La différence entre 24 et le produit de 2 par 5 : {\color{colorSec}$A=24-2\times5$}.
    \begin{align*}
        A &= 24-2\times5\\
        A &= 24-10\\
        A &= 14\\
    \end{align*}
	\item La somme du quotient de 45 par 5 et 17 : {\color{colorSec}$B=45\div5+17$}.
    \begin{align*}
        B&=45\div5+17\\
        B&=9+17\\
        B&=26\\
    \end{align*}
	\item La différence entre le produit de 6 par 3 et le quotient de 30 par 10 : {\color{colorSec}$C=6\times3-30\div10$}.
    \begin{align*}
        C&=6\times3-30\div10\\
        C&=18-3\\
        C&=15\\
    \end{align*}
	\item Le quotient de la différence entre 30 et 18 par la somme de 2 et 4 : {\color{colorSec}$D=(30-18)\div(2+4)$}.
    \begin{align*}
        D&=(30-18)\div(2+4)\\
        D&=12\div6\\
        D&=2\\
    \end{align*}
\end{enumerate}